#тестирование 


 WEB ТЕСТИРОВАНИЕ

 HTML - "скелет" веб странички
 CSS - каскадные таблицы стилей

Инструмент разработчика в браузере. [[DevTools]]

Основные вкладки: Elements, Console, Sources, Network, Application
Сервисы валидации кода (статический анализатор кода): например validator.w3.org

Elements - CRUD элементов и стилей
Если нашли ошибку, то копируем информацию об ошибке из вкладки Console (ошибки на клиентской части)
Network - запросы, ответы, время работы. Показывает взаимодействие между клиентом и сервером. Также можно смотреть Performance test (вкладка Timing) Можно записать. Правой кнопкой жмакнуть и выбрать save as Har file.

request - запрос
response - ответы
Aplication - всё что временно хранится на стороне клиента будет в этой вкладке (cookies, local storage)

HTTP - протокол для передачи Html страниц
- stateless - каждый раз - как в первый раз
- структура: стартовая строка (обязательна), заголовки, тело
Стартовая строка:

пример: GET www.google.ru HTTP/1.1

HTTP методы:
[[GET]] [[POST]] [[HEAD]] [[DELETE]] [[PUT]] [[PATCH]]

[[user story]] - формат задачи (задания) что нужно реализовать
[[use case]] - какие шаги выполняет пользователь, чтобы добиться определённого результата (достигнуть ту или иную цель)

PRODUCT OWNER:

Представляет интересы конечных пользователей и других заинтересованных в продукте сторон (может быть не один человек)
Несёт ответственность за значимость продукта для пользователей
Собирает все требования в бэклог и расставляет приоритеты
Поддерживает бэклог продукта
Участвует в демо и "подтверждает" готовность историй
SCRUM MASTER:
Выделенный человек, ответственный за следование командой процессу
Поддерживает бэклог итерации
Не менеджер, но организует все митинги
Отвечает за то, чтобы команде ничего не мешало доставить работающий продукт продакшн качества в срок

ТЕСТИРОВАНИЕ WEB

 код в ответе сервера
 если на:
 1 - информационный
 2 - Ок
 3 - перенаправление
 4 - ошибка клиента
 5 - ошибка сервера

Cookie - информация о пользователе
Cache - скорость работы